香港已經成為中、美 抽水鬥法之地？

最近有人講
香港已經成為中、美 抽水鬥法之地

美國佬搞貿易戰、退稅方案，要班師回朝剪羊毛好明顯，歷史上亦發生過
中國就唔知？要抽水填氹去槓桿？

香港係對外最大資金池

假設標題的命運成立
再推論落去
呢期港元弱過藥煲，因為老美開始抽高息率，港息有利差
資金流出香港，番美國？
港匯已經迫近近年低位，近弱方兌換保證

關鍵係，香港政府已經under 中共
呢個情況下會點樣出一分力，討好主人？

陳德霖最近講：

金管局上次增發800億元外匯基金票據純粹是因應市場對高流動性票據的需求，與港元強弱無關。我們暫時未有計劃再增發，並希望市場人士不要誤會金管局不願看見港元轉弱。其實我們是期望在港美息差擴闊的環境下，港元流入美元，觸及7.85水平，金管局出手，貨幣基礎逐步縮減，為港元利息正常化提供條件。

似乎已經講到明
係想港元貨幣基礎減少，銀行自己加息
從而留住資金？唔俾美國佬抽水？

再問落去
點解銀行唔肯盡早加息？唔想咁快玩完？

睇下貿易戰點針對香港咪知